# Структурируйте свое решение по компонентам

<br/><br/>

### Объяснение в один абзац

Для приложений среднего размера и выше монолиты действительно плохи - иметь одно большое программное обеспечение с множеством зависимостей просто сложно, и это часто приводит к спагетти-коду. Даже умные архитекторы - те, кто достаточно опытен, чтобы приручить зверя и "модулизируя" его - тратят большие умственные усилия на проектирование, и каждое изменение требует тщательной оценки воздействия на другие зависимые объекты. Конечным решением является разработка небольшого программного обеспечения: разделите весь стек на отдельные компоненты, которые не делятся файлами с другими, каждый из которых содержит очень мало файлов (например, API, сервис, доступ к данным, тестирование и т.д.), Так что очень легко рассуждать об этом. Некоторые могут назвать эту архитектуру "микросервисами" - важно понимать, что микросервисы - это не спецификация, которой вы должны следовать, а скорее набор принципов. Вы можете принять многие принципы в полноценную архитектуру микросервисов или принять только несколько. Оба хороши, если вы сохраняете сложность программного обеспечения на низком уровне. Самое меньшее, что вы должны сделать, это создать базовые границы между компонентами, назначить папку в корне вашего проекта для каждого бизнес-компонента и сделать его автономным - другим компонентам разрешено использовать его функциональные возможности только через открытый интерфейс или API. Это основа для того, чтобы ваши компоненты были простыми, избежать адской зависимости и проложить путь к полноценным микросервисам в будущем, когда ваше приложение будет расти.

<br/><br/>

### Цитата из блога: "Масштабирование требует масштабирования всего приложения"

Из блога MartinFowler.com

> Монолитные приложения могут быть успешными, но люди все чаще испытывают разочарование в связи с ними, особенно когда в облаке развертывается все бо̀льшие приложений. Циклы изменений связаны друг с другом - изменение, внесенное в небольшую часть приложения, требует перестройки и развертывания всего монолита. Со временем зачастую трудно сохранить хорошую модульную структуру, что усложняет сохранение изменений, которые должны затрагивать только один модуль в этом модуле. Масштабирование требует масштабирования всего приложения, а не его частей, которые требуют больших ресурсов.

<br/><br/>

### Цитата из блога: "Так что же кричит в архитектуре вашего приложения?"

Из блога [uncle-bob](https://8thlight.com/blog/uncle-bob/2011/09/30/Screaming-Architecture.html) 

> ... если бы вы смотрели на архитектуру библиотеки, вы бы, скорее всего, увидели парадный вход, зону для клерков, места для чтения, небольшие конференц-залы и галерею за галереей, способную вместить книжные полки для все книги в библиотеке. Эта архитектура будет кричать: "Библиотека!".<br/>

Так что же кричит в архитектуре вашего приложения? Когда вы смотрите на структуру каталогов верхнего уровня и исходные файлы в пакете высшего уровня; они кричат: система здравоохранения, или система учета, или система управления запасами? Или они кричат: Rails, или Spring/Hibernate, или ASP?

<br/><br/>

### Хорошо: структурируйте свое решение по отдельным компонентам

![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/structurebycomponents.PNG "Structuring solution by components")

<br/><br/>

### Плохо: сгруппируйте файлы по техническим ролям

![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/structurebyroles.PNG "Structuring solution by technical roles")
